Cpu 溫度大起大落係咩事？

Cpu 溫度大起大落係咩事？
唔知由幾時開始
本來一直都係keep住四十度樓下 打機就五六十
依加開機 乜都唔做
個溫度會由40度一下跳到46度 再好快跌返落41度 類似咁樣
已清潔散熱器 重新落散熱膏
用原裝個散熱
Intel i5 4460
Btw 用coretemp 睇

夠鐘課金

會唔會係sensor 壞
有乜可能溫度可以咁快上落
除非你所講的一下子都有成5-10分鐘

用左年幾咋

係應該換heat sink

但我一路用原裝個垃圾都keep到三十幾度 暖少唔會大起大落

原裝算係咁啦

溫度計package 定core ? Core 可以30->50幾秒內 開機有startup programs package 冇可能咁快的除非長期99% usage